51歲婦「裝嫩」與兒子友人談網戀 敲詐354萬元只為還貸款 | 聯合新聞網	
2023-10-25	
https://udn.com/news/story/7335/7529400	
網路交友當心詐騙！大陸上海一名51歲女子為了償還貸款，謊稱自己27歲，透過網路與兒子的好友談戀愛，藉此敲詐對方的錢財，不法獲取的金額超過80萬元人民幣（約354萬元新台幣），最終遭到警方逮捕。根據陸媒《上觀新聞》報導，被害人朱姓男子在2022年初，經李姓友人介紹，認識網友「陸葉」。李男向朱男表示，「陸葉」是自己的青梅竹馬，今年27歲，且為單身。朱男便開始透過網路與對方交流，並開始交往，不久之後，「陸葉」開始頻繁向朱男借錢，金額落在幾萬到幾十萬人民幣，一年多便從朱男身上借走80多萬人民幣。該名婦人透過網路詐騙朱姓男子。圖／擷自「上觀新聞」朱男某一次拒絕借款給「陸葉」後，對方開始不主動與自己聯絡，過了幾天發現已被對方封鎖，朱男懷疑自己受騙，便向警方報案。警方調查後，發現「陸葉」的真實身分，很有可能是李男的母親，於10月22日逮捕母子兩人。李男表示，因實習與朱男結識，實習結束後持續保持聯絡。由於母親近年為了購買名牌拼命借貸款，因無力償還便向兒子求助，李男收入不高，於是動起歪腦筋，讓母親偽裝成27歲的單身女性，與條件不錯的朱男交往，交往後開始用「急需醫藥費」、「資金周轉」等虛構情境敲詐朱男，前後共詐取80多萬人民幣，這些錢除了用來還債，其餘則被揮霍一空。由於李男及其母親涉嫌詐騙，已遭警方刑事拘留，全案正進一步偵辦中。